Hoe meer ik zie van de wereld, des te meer ben ik daar ontevreden over; en elke dag bevestigt mijn overtuiging van de inconsistentie van alle menselijke karakters, en van de kleine afhankelijkheid die kan worden geplaatst op het uiterlijk van verdienste of zin.
Ik heb de laatste tijd twee keer een ontmoeting gehad, eentje die ik niet zal noemen; de andere is het huwelijk van Charlotte.
Het is niet te verklaren!
In elk zicht is het dat onverklaarbaar!” "Mijn lieve Lizzy, geef niet toe aan zulke gevoelens als deze.
Ze zullen verpest je geluk.
Je houdt niet voldoende rekening met het verschil van situatie en humeur.
Beschouw de respectabiliteit van de heer Collins, en Het stabiele, voorzichtige karakter van Charlotte.
Vergeet niet dat zij een van een is grote familie; wat fortuin betreft, het is een meest in aanmerking komende partij; en zijn klaar om te geloven, in ieders belang, dat ze zich zoiets zou kunnen voelen achting en waardering voor onze neef. "
"Om je te verplichten, zou ik bijna alles proberen te geloven, maar niemand anders zou kunnen profiteren van zo'n overtuiging als dit; want was ik dat overtuigt Charlotte had enige achting voor hem, ik zou alleen maar erger van haar moeten denken begrip dan nu van haar hart.
Mijn lieve Jane, Mr. Collins is een verwaande, pompeuze, bekrompen, dwaze man; je weet dat hij dat is, zo goed als Ik doe; en je moet, net zo goed als ik, voelen dat de vrouw die met hem is getrouwd kan geen goede manier van denken hebben.
